\section[Install]{Installation d'un système Linux}

\begin{frame}
  \pagetitre{Installation d'un système Linux}
\end{frame}

\subsection[Avant]{Avant l'installation}

\begin{frame}
  \lpiftitle{}{Préparatifs}
  \titre{Avant l'installation}
  \begin{itemize}
  \item Choix d'une distribution Linux... selon contraintes
  \item Espace disque pour l'installation du système
    \begin{itemize}
    \item Pas de problème si Linux est seul
    \item A répartir si plusieurs systèmes coexistent
    \end{itemize}
  \item Vérifier que le matériel est compatible
    \begin{itemize}
    \item carte vidéo, carte mère, carte réseau
    \item Noter les caractéristiques des périphériques peu communs
    \end{itemize}
  \item Configuration du réseau : environnement 
  \end{itemize}

  \pause
  \bigskip
  \titre{Dualboot Windows-Linux}
  \begin{itemize}
  \item Windows + Linux est plus facile que Linux + Windows
  \item Dégager de l'espace libre (\emph{Partition Magic}, \emph{parted}\dots)
  \item Prévoir une partition commune aux deux systèmes ?
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \lpiftitle{102.1}{Nommage disques durs et partitions}
  \bigskip
  \titre{``Numérotation'' des disques durs}
  \begin{itemize}
  \item Disques IDE (PATA/SATA) : \fichier{/dev/hda, /dev/hdb... }
  \item Disques SCSI (// ou SAS) : \fichier{/dev/sda, /dev/sdb... }
  \end{itemize}

  \bigskip
  \titre{Numérotation des partitions}
  \begin{itemize}
  \item Partitions 1 à 4 : primaires (dont au max. une \alert{étendue})
  \item Partitions 5+ : logiques
  \item Exemple :
  \end{itemize}

  \includegraphics[width=\textwidth]{figures/output/partitions}
\end{frame}


\begin{frame}
  \lpiftitle{102.1}{Systèmes de fichiers}
  \bigskip
  \titre{Les différents types de systèmes de fichiers}
  \begin{itemize}
  \item Systèmes Linux
    \begin{itemize}
    \item ext2fs : système unix simple, rapide
    \item ext3fs : ext2fs + journalisation (fiabilité)
    \item ext4fs : optimisations sur ext3fs
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\medskip
  \begin{itemize}
  \item{Systèmes externes}
    \begin{itemize}
    \item FAT32, NTFS : systèmes Windows (double-boot)
    \item ReiserFS : autre système Unix libre, ``évolué''
    \item XFS : système d'origine IBM
    \end{itemize}
  \end{itemize}

\bigskip
\titre{Mais aussi...}
  \begin{itemize}
  \item SWAP : partition d'échange mémoire (1x à 2x RAM)
  \bigskip
  \item Implémentation : modules noyau Linux
  \end{itemize}
\end{frame}

